{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014568",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "연병지남"
    },
    "text": "練兵指南 (연병지남)\\n\n木版本。1冊。1612年（光海君4）に刊行されました。この本は、朝鮮仁祖時代の文臣や学者である韓嶠によって編著され、軍事調練の指針として機能しています。 本書は、車・騎・歩・車騎步隊伍規式や車・騎・歩・車騎步合操小節目、車・騎・歩・車騎步大操節目などについて論述しており、さらに戦車制についても収録されています。 ただし、本書が取り扱っているのは、中央や地方の正規軍ではなく、各郡衙で兵農一致の原則に基づいて行われる兵農の訓練です。各規式には、条項ごとにハングルが付けられており、読みやすくなっています。ただし、案説や転車制については、ハングル解釈はされていません。 巻末には、北教練官府司科漢教が書く予定の内容が掲載されています。漢教は、文禄・慶長の役が勃発した後、朝廷の命令で明軍の様々な陣営に出入りしながら、棍棒・登牌・狼船・長槍・双手刀の6種類の新しい兵器を習得し、「武芸諸譜」を著述することで、正祖の時代の武芸圖譜通志の原型をなしています。",
    "QA": [
        {
            "question": "何冊の練兵指南がありますか？",
            "answer": "1冊です。"
        },
        {
            "question": "練兵指南はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "1612年（光海君4）に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "練兵指南を編著したのは誰ですか？",
            "answer": "韓嶠です。"
        },
        {
            "question": "練兵指南はどのような機能がありますか？",
            "answer": "軍事調練の指針として機能しています。"
        },
        {
            "question": "練兵指南ではどのような内容が論述されていますか？",
            "answer": "車・騎・歩・車騎步隊伍規式や車・騎・歩・車騎步合操小節目、車・騎・歩・車騎步大操節目などについて論述されています。"
        },
        {
            "question": "練兵指南には何が収録されていますか？",
            "answer": "戦車制についても収録されています。"
        },
        {
            "question": "練兵指南はどのような訓練について取り扱っていますか？",
            "answer": "各郡衙で兵農一致の原則に基づいて行われる兵農の訓練です。"
        },
        {
            "question": "練兵指南にはハングルが付けられていますか？",
            "answer": "各規式には、条項ごとにハングルが付けられています。"
        },
        {
            "question": "練兵指南の巻末には何が掲載されていますか？",
            "answer": "北教練官府司科漢教が書く予定の内容が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "漢教は何を著述しましたか？",
            "answer": "棍棒・登牌・狼船・長槍・双手刀の6種類の新しい兵器を習得し、「武芸諸譜」を著述しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 321,
        "QA": 318
    }
}